\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{url}


% Pour pouvoir utiliser les accents directement dans LaTeX, sans utiliser les commandes \'
%\usepackage[latin1]{inputenc} % entree 8 bits iso-latin1
\usepackage[utf8]{inputenc} % entree 8 bits utf8, fonctionne avec MikTeX sur Windows.
\usepackage[T1]{fontenc}      % encodage 8 bits des fontes utilisees

% Pour agrandir les marges
\addtolength{\oddsidemargin}{-.875in}
\addtolength{\evensidemargin}{-.875in}
\addtolength{\textwidth}{1.75in}
\addtolength{\topmargin}{-.875in}
\addtolength{\textheight}{1.75in}

\makeatletter\renewcommand{\ALG@name}{Algorithme}


\begin{document}
\selectlanguage{frenchb} 
\title{GLO-7021 Introduction à la robotique mobile \\ Résumé de {\bf Reduced SIFT Features For Image Retrieval and Indoor Localisation}\\ Cerbère}
\date{20 novembre 2013 à 23h55}
\author{Gabriel Massicotte(gamas22)
		\and Patrick Brouillette(pabro77)
		\and Ulysse Côté Allard (ulcoa)
		\and Mensouri Mohamed(momen10)}
\maketitle
\vspace{2px}

Cet article présente une version de SIFT générant une moins grande quantité de points de repère pertinents, ce qui, dans notre cas, nous donne la possibilité d'accélérer le temps de traitement pour localiser le robot en fonction de ces points ou encore de générer la carte de l'environnement augmentée de points de repère obtenus par SIFT.\vspace{10px}\\
L'article décrit le calcul de SIFT de la façon suivante :
\begin{enumerate}
	\item Obtention de D(x,y,sigma), étant le résultat de la soustraction d'images auxquelles on a ajouté un floue gaussien de sigma(convolution gaussienne).
	
	\includegraphics[width=.80\textwidth]{GaussianBlur.png} 
		  
	\includegraphics[width=.80\textwidth]{DOG.png} 
		  
	\item Les points d'intérêt gardés correspondent à des minima ou maxima locaux pour au moins trois niveaux d'échelle différents(varier la distance à laquelle l'objet est observé pour permettre l'invariance du point d'intérêt en fonction de la distance à partir de laquelle l'objet est observé).
	\item Les points d'intérêt sont filtrés en fonction de leur contraste et leur invariabilité à différents facteurs (luminosité, transformations affines, angles de vue, etc...) en fonction des besoins.
	\item On assigne à nos points d'intérêt une orientation pour les rendre moins dépendants aux rotations et un poids représentant l'échelle à laquelle ils ont pu être observés.
	\item Finalement, on construit les descripteurs à l'aide des points d'intérêt attenants, en cas de grande variabilité de l'orientation des différents points dans certains secteurs, de nouveaux points sont ajoutés.
\end{enumerate}\vspace{10px}

\includegraphics[width=.80\textwidth]{DescripteurSIFT.png} 

En vue d'alléger SIFT, l'article propose d'ignorer les étapes conférant l'invariance des points d'intérêt face à leur orientation, cette simplification s'appuyant sur deux hypothèses : 95 \% des points d'intérêt observés en milieu intérieur sont sur des surfaces verticales et puisque le robot n'effectue pas de roulis, ces points devraient donc toujours avoir une orientation relativement semblable. Ainsi, ces hypothèses suggèrent que l'élimination des dernières étapes de SIFT peut être accomplie en échange d'une perte négligeable de précision. Par contre, en présence d'un sol dont l'inclinaison peut varier de plus de 20\degres, la capacité du système à associer des images par leurs points d'intérêt se voit grandement compromise. Par exemple, lors de la recherche de concordance entre les points d'intérêt de deux images différentes, l'une étant prise avec un roulis de 17\degres, la version de SIFT présentée a été en mesure d'associer 20\% des points.\vspace{10px}\\
Pour prouver le bien fondé de ces hypothèses, la capacité de la version allégée de SIFT à suivre une trajectoire a été testée et comparée à celle de SIFT. Le test subi consistant à trouver les pièces parcourues par un robot en fonction des images fournies par celui-ci. Au final, la version allégée de SIFT a été d'une fiabilité à peu près équivalente à celle de SIFT et a pris, en moyenne, 25\% moins de temps à s'exécuter.\vspace{10px}\\ 
Suite à ce test, l'équipe s'est intéressée au rôle du poids(échelle de grandeur) des points de repère sur la fiabilité des associations d'images effectuées par leur système. En soumettant au même test présenté ci-haut leur système muni de ce discriminant supplémentaire, ils ont observé une réduction de 59\% des faux positifs et une augmentation de 15\% des estimations justes.\vspace{10px}\\
Les implications par rapport à notre projet sont qu'un tel algorithme pourrait nous permettre d'alléger les calculs liés à la localisation du robot, permettant des déplacements plus fluides. Cela nous évitera aussi une partie du travail liée à l'élimination des points de repères trop fréquents et donc moins pertinents.\vspace{20px}\\
Sources :
\url{http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.85.9220&rep=rep1&type=pdf}\\
\url{http://www.inf.fu-berlin.de/lehre/SS09/CV/uebungen/uebung09/SIFT.pdf}
\end{document}
